導演親證當年《Iron Man》片尾彩蛋只是個無心插柳的玩笑

2008 年上映的《Iron Man》是 Marvel Studio 首部超級英雄電影，亦是 Marvel Studio 數以十億電影市場的開端，雖然角色故事有所不同，但在這十年間的 18 部 MCU 電影均有一個不變的傳統：片尾彩蛋。臨近《Avenger’s Infinity War》快將上映，《Iron Man》的導演 Jon Favreau 在接受 Entertainment Weekly 的訪問時就透露，原來當年《Iron Man》Nick Fury 現身 Stony Stark 家中的片尾彩蛋只是導演覺得有趣而特別加上去，當時只是為了滿足一眾漫畫迷，這一段甚至沒有出現在電影劇本之上，誰不知就開創了這個經典傳統，甚至為 Samuel L. Jackson 取得這個角色（不過 Nick Fury 在《Ultimate Marvel》的確是以 Samuel L. Jackson 作原型參考），以下為訪問節錄：

That was a bit of a lark. I wanted to include Easter eggs that the fans would appreciate and we thought the idea of a post-credit scene it could be fun. It was something that wasn’t really in the script originally. But I thought the idea of Nick Fury being Sam Jackson would be really fun, because when Nick Fury was reimagined in The Ultimates (comic book) they recast him as Sam Jackson, and I thought that that would be a really good nod to the audience.

咁我終於明白點解Iron Man1同The Incredible Hulk個片尾彩發蛋有衝突啦

咁佢個伏筆呢？

LOGAN!!!

狼人呢

雖然部車唔係一樣樣 但係都係個種級數

Amazing Spiderman夠有X-Men彩彈啦

但最早X-Men 2已經有彩彈
臨尾影個海果度有Phoenix個影

最主要係
以當年marvel studios 嘅財力
根本唔知會唔會拍得成Marvel Cinematic Universe
Ironman 根本係一次賭博
鋪路去Avengers 真係唔知得唔得
點知得左，仲好撚勁

有咩衝突

有咩衝突 X2

hulk最尾係tony搵個general傾野

但依一段係同劇情接唔埋

傾下計都唔接劇情

但係Hulk嘅出現係打咗隊長血清之後用咗gamma ray，姐係Marvel 有舖過隊長出電影

Hulk 入面有 nick fury 個名 且埋片頭有 cap 嘅彩蛋

雖然唔係黑豹但一樣係黑人

Hulk片尾有觀眾見到係冰層有美隊個盾，有人話本身接住拍美隊，點知收得唔好所以盡地一鋪，搵我最愛嘅吸毒佬做ironman，咁就造就咗一代傳奇

果段係cut sence黎，電影無出到

原來係咁，我記錯了抱歉

你做咩講到係拍hulk之後先ironman

hulk套戲發生時間係ironman2結尾